珠海香洲區海域3.5級地震 本港多人報稱有震感

內地珠海香洲區海域於早上7時前發生黎克特制3.5級地震。本港天文台表示，接獲市民報告表示感到這次地震。

國家地震台網表示，地震於早上6時55分發生，震源深度12公里。本港天文台初步分析指，中國東南部近岸上午6時55分發生一次3.4級地震，震央位於北緯22.08度，東經113.86度附近，即天文台之西南約41公里。

在本港，有市民在社交網站表示早上感到地震，有震感的區域包括長洲、東涌、屯門和大埔等區。

上月5日中午，天文台在長洲附近也錄得一次1.4級地震。震央位於天文台西南約16公里，即長洲以東海域，並接獲超過十名市民報告，表示感到地震，震動維持數秒，屬室內有感地震，類似小型貨車駛過的震動。

香港位處歐亞板塊內，並非處於活躍地震帶，但天文台高級科學主任陳世倜於長洲地震後表示，由於地底附近出現斷層活動，相信長洲的輕微地震可能與附近地殼斷層活動有關。

大嶼山住表示無feel